[美議員關注] Twitter﹕中国老屈「武漢肺炎來自美國」並不違規

Twitter Says China Claiming Coronavirus Started in U.S. Not a Violation of Rules

A Twitter spokesperson said widely shared claims from Chinese officials alleging that the coronavirus originated in the U.S. did not violate its rules and terms of service.

The spokesperson pointed The Daily Beast to the company’s loose approach to statements from government officials. “Presently,” Twitter explains, “direct interactions with fellow public figures, comments on political issues of the day, or foreign policy saber-rattling on economic or military issues are generally not in violation of the Twitter Rules.”

The tech company has recently ramped up efforts to combat misinformation, and earlier this month applied a “manipulated media” tag to a doctored video of former vice president Joe Biden that was retweeted by President Trump.

The Chinese Communist Party has stepped up propaganda efforts to blame the U.S. for the coronavirus pandemic. Lijian Zhao, an official spokesperson for the Chinese Ministry of Foreign Affairs, tweeted on March 12 that “it might be US army who brought the epidemic to Wuhan.”

The Chinese embassy in South Africa wrote on March 7 that “although the epidemic first broke out in China, it did not necessarily mean that the virus is originated from China, let alone ‘made in China.’”

On Monday, China’s French embassy tweeted #Trumppandemic in response to a story about White House efforts to step up scrutiny against China.

Independent news reports have detailed how Chinese authorities silenced labs in Wuhan, China, the epicenter of the outbreak, which discovered in December that the novel coronavirus closely resembled the deadly SARS virus of the early 2000s.

Last week, Senator Josh Hawley (R., Mo.) called for a “full, international investigation” into the CCP over the coverup. “There needs to be a full, international investigation of #China Communist Party’s actions that helped turn #coronavirus #COVID19 into a global pandemic,” he tweeted Wednesday morning.

自以為公平公正 但係有人作弊緊嘅時候 你唔搞佢淨係處理自己公平公正 咁咪即係成個制度畀人玩爛曬囉

公然fake news講大話屈人都唔違規

youtube又係俾支那操控

美國點解可以容忍?

嘩屌

球證 足總 全部都係我既人

只是要求清埋彊屍帳號

其實都唔會有人信，與其禁佢言，不如等佢喺度吠，加速主義

仲要Trump, Biden 個啲要tag “manipulated media”
中共個啲唔洗

識玩一定係放佢個tag入trending 撥火
愈燒愈大先最有效